騙佣呃客 California健身教練判囚

騙佣呃客 California健身教練判囚

法庭

蕭潤基（右）

【本報訊】已停業的健身中心California Fitness，一名健身教練及其下屬誘騙女顧客簽下5萬元私人教練協議，又向公司提交虛假協議書，騙取6,000元佣金。健身教練早前被裁定欺詐及串謀使用虛假文書3罪罪成。辯方昨稱被告只是「疏忽冇跟進」單據，裁判官反駁是有意圖欺詐，判他入獄5個月。

案發於2012年9月，辯方求情指被告蕭潤基（33歲）犯案時年輕，舊公司讚他表現佳，若被告做多一步向公司申請，或不會導致事件。惟裁判官反駁，被告不是因疏忽而被定罪，他有份參與及容許下屬欺詐。另一被告潘偉峰是蕭下屬，他早前承認兩項欺詐罪，轉污點證人稍後判刑。

案件編號：TMCC609/17
■記者歐陽聯發